\chapter{WWW专题}
在未名BBS,Term用户和WWW用户常常是两类不同的人群，因此产生的误会也很多。
其实WWW也是一种不错的上站方式，用得好的话，同样非常便利。
\begin{itemize}
\item MTR: 本站基础框架就是term的
\item leipility: 这不是欺负新人的借口..
\item warandbeauty: 其实www挺好用的。。@@ 
\end{itemize}
这是一段摘自sysop版的对话，可以看出不少Term用户也是能接受WWW的界面的。笔者认为，
如果未名的技术站务能开发出功能强大的WWW界面的话，估计会让很多Term用户改用WWW界面的。
\footnote{水木的nForum做得真的不错，就是广告太多。}

\section{基本操作}
\subsection{概览}
在浏览器的地址栏输入bdwm.net后回车便可进入未名站，进站页面非常简单，可以清楚地看到登录、注册的按键，
操作方式一目了然。如果暂时不想登录，也可以点击“游客”按键，这样就以游客的身份进入未名主页。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/www/www-welcome.png}
	\caption{进站}
\end{figure}

主页分两个部分，左边栏集中了WWW界面的大部份的控制功能，右侧便是网站的主要内容，用于浏览版面和阅读文章。
未名的主页设置得很人性化，提供了各种使用信息，展示了站上的热门内容。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{images/www/www-main.png}
	\caption{主页}
\end{figure}

\subsection{进入版面}
左边栏有一个写着“选择讨论区”的输入框，直接在里面输入版面，回车后便能直接进入所填版面。
进入版面后，点击文章标题便可看相应文章。
\subsection{主题模式}
版面底部有一个叫“主题模式”的按键，点击后，版面只显示主题贴，点击进入后可以看到这个主题及其所有回复。
\footnote{主题帖被删的回复帖不会显示在WWW的主题模式中，因此有的版务建议整版时避免整出无主题贴的文章。}
同时，进入文章后，点击“同主题展开”后，可以看到这个主题及其所有回复，点击“从这里展开”后，可以看到本文及之后本主题的回复贴。
\subsection{增删改查操作}
\subsubsection{发文}
进版后，点击底部的“发表文章”就能发文。看文章时，也能找到相应的回复键。
\subsubsection{自删、修改文章}
点击查看自己要删除或修改的文章，可以看到删除和修改的按键，点击即可删除或修改。
\subsubsection{查找文章}
在版面下方，可看到搜索功能，它能按标题搜索版面和精华区的文章，也能按作者搜索。

\subsection{其他功能}
\subsubsection{RSS订阅}
版面下方有RSS订阅按键，点击即可订阅本版的最新主题贴。
\subsubsection{备忘录、文摘区等}
版面下方有个“切换到”按钮，其右有一下拉列表，可以看到文摘区、M文章、备忘录等，选择相应项，再点击“切换到”，
就能看到文摘区文章，m文章，进版，秘密备忘录等。

\subsection{总结}
以下两张图片中，圈出来的按键用于以上提到过的操作。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/www/www-img-01.png}
	\caption{版面上的按键}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/www/www-img-02.png}
	\caption{阅读文章时的按键}
\end{figure}

\section{WWW下的版务操作}
在WWW下登录后，进入担任版务的版面，可以看到版面上文章序号前都有个复选框，勾选即可对文章进行操作。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/www/bm.png}
	\caption{左侧的复选框意味着你是版务}
\end{figure}

在版面下方，可以看到版务操作功能。可以看出，WWW下能进行的版务操作不多，可标记文章m/g/不可回复，删除文章，区段删除。
利用复选框可以对多篇文章进行同一操作，在一定程度上弥补了WWW下没有同主题操作的弱点。
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{images/www/bm-func.png}
	\caption{版务在WWW下可进行的操作}
\end{figure}
\newpage

%\begin{comment}
%not completed yet --> completed%
\section{扩展功能*}
WWW界面的一大优点是可以通过多种方式访问，易于扩展。
\subsection{几个常见的URL}
由于未名的WWW界面使用了框架结构，版面和文章等页面的URL一般不会在地址栏显示出来，不过很容易就可以得到它们的URL,下面我直接列出来。
\begin{itemize}
\item 版面: http://www.bdwm.net/bbs/bbsdoc.php?board=<版名>
\item 查询用户: http://www.bdwm.net/bbs/bbsqry.php?name=<用户名>
\item 精华区： http://www.bdwm.net/bbs/bbs0an.php?path=/groups/GROUP\_<区号>/<版名（区分大小写）>
\end{itemize}

\subsection{应用}
通过以上的信息，我们可以更自由地使用未名BBS,比如自定义一个主页，制作浏览器插件，开发应用等。

%\end{comment}

